# Plutusの開発環境をローカルに構築する方法

## ステップ・バイ・ステップ:

### 1. Nixをインストールしてください。
- [nixos.org](http://nixos.org)にアクセスしてください。
- 「Download」ボタンをクリックし、お使いのオペレーティングシステムに関する指示に従ってください。
- [Nixのドキュメンテーション](https://nixos.org/learn.html)は非常に優れています。もし、このツールを理解することに興味があるのであれば、ドキュメンテーションをじっくりと見直すことをおすすめします。
- Nixのインストールと実行方法に関する詳しいヘルプを確認するには、このレッスンページの一番下までスクロールしてください。
- もし質問がある場合は、必ず[Gimbalabs Discordで連絡してください](https://discord.gg/Va7DXqSSn8)または[Live Codingに参加してください](/live-coding)。

<br />
---

### 2. Gimbalabsから提供されたPPBL2023 Plutusテンプレートをクローンしてください。
まだ作成していない場合は、コースのリポジトリ用に新しいディレクトリを作成してください。`ppbl2023`ディレクトリを作成する方法は以下の通りです:
```bash
mkdir ppbl2023
cd ppbl2023
```

`/ppbl2023`ディレクトリ内で、PPBL Plutusテンプレートをクローンしてください。
```bash
git clone https://gitlab.com/gimbalabs/ppbl-2023/ppbl2023-plutus-template
```

`/ppbl2023-plutus-template`内に、`/output`ディレクトリを作成してください。
```bash
cd ppbl2023-plutus-template
mkdir output
cd ..
```

Step 5でこのリポジトリを使用し、Step 6で`/output`ディレクトリにコンパイルします。

<br />
---

### 3. plutus-appsリポジトリをクローンしてください。
[Plutusアプリケーションフレームワーク、](https://github.com/input-output-hk/plutus-apps)または`plutus-apps`は、Cardano上で分散型アプリケーションを開発するためのさまざまなツールを提供します。完璧なツールではなく、現時点で必要以上のツールを提供する場合があります。しかし、私たちは、開発者がPlutusを使用してdAppsを作成するためにより深く掘り下げたいときには、`plutus-apps`が学習を始めるのに最適な場所だと考えています。 

はじめるには、[plutus-appsリポジトリ](https://github.com/input-output-hk/plutus-apps)をクローンしてください。その後、バージョン`v1.1.0`をチェックアウトしてください。

```bash
git clone https://github.com/input-output-hk/plutus-apps
cd plutus-apps
git checkout v1.1.0
```
<br />
---

### 4. Nixを使用して`plutus-apps`を実行してください。
- このコースの開始時点では、Nixは移行中です。
- そのため、試すことができる2つの異なるコマンドがあります：`nix develop`または`nix-shell`

```bash
cd plutus-apps
nix develop
```
または:

```bash
cd plutus-apps
nix-shell
```

時には、これらの両方がうまく動作しないことがあります。たとえば、「segmentation fault」エラーが発生した場合は、次のように試すことができます：

```bash
GC_DONT_GC=1 nix develop
```

または:

```bash
GC_DONT_GC=1 nix-shell
```

これらのいずれもうまく動作しない可能性があります。その場合は、私たちがお手伝いできる準備ができています！
<br />
---

### 5. PPBL2023 Plutusテンプレートで、`cabal update`を実行してから`cabal repl`を実行してください。
`nix develop`または`nix-shell`が実行された後、Nixターミナルからナビゲートすることができます。たとえば、上記で提案されたディレクトリ構造を使用している場合、`ppbl2023-plutus-template`にディレクトリを変更すると、ターミナルは次のようになる場合があります：

```bash
[plutus-apps]$ cd ..
[plutus-apps] .. $ cd ppbl2023-plutus-template/
[plutus-apps] ../ppbl2023-plutus-template $
```

`ppbl2023-plutus-template`に移動した後、`cabal update`を実行し、その後 `cabal repl`を実行してください:

```bash
[plutus-apps] ../ppbl2023-plutus-template $ cabal update
...
[plutus-apps] ../ppbl2023-plutus-template $ cabal repl
...
```

これらの各コマンドは、最初に実行する際には少し時間がかかります。


<br />
---

### 6. replで「Always Succeeds」スクリプトを書いてください。
`cabal repl`が正常に実行されると、次のようなメッセージが表示されます：

```bash
Ok, two modules loaded.
AlwaysSucceeds.Compiler>
```

これで、`always-succeeds.plutus` をコンパイルするには単に `writeAlwaysSucceedsScript` を実行すればよくなります。

```bash
AlwaysSucceeds.Compiler> writeAlwaysSucceedsScript
```

## 次のステップへ
いい仕事してますね！このコースでは引き続き、Plutus PPBL 2023テンプレートの作業を進めていきます。もし使い方を知っていれば、進行についていくことができます。

import MDXLessonLayout from "@/src/components/lms/Lesson/MDXLessonLayout.tsx";
export default ({ children }) => <MDXLessonLayout>{children}</MDXLessonLayout>;
